## Установка тестируемого приложения

1. Установить intellij idea
2. Установить java 11 или выше
3. Установить Docker
4. Запустить Docker
5. В терминале перейти в директорию проекта. Выполнить: docker compose up -d     
6. Дождаться скачивания всех зависимотей
7. В браузере перейти по адресу: http://localhost:5050/browser/
8. "Please set a master password for pgAdmin" - установить пароль "password".
9. Нажать на "Add New Server"
- В General установить для поля "Name" значение "workshop" 
- В Connection установить для полей: "Host name/address" -> "postgres"; "Port" -> "5432"; "Maintenance database" -> "postgres"; "Username" -> "workshop"; "Password" -> "password";
- Нажать на "Save password"
10. Создать Database "customer". Правой кнопкой на "Databases" -> Create -> Database. В General установить для поля "Database" значение "customer". Нажать на "Save".
11. Создать Database "fraud". Правой кнопкой на "Databases" -> Create -> Database. В General установить для поля "Database" значение "fraud". Нажать на "Save".
12. Перейти в проект. Модуль "customer" -> CustomerApplication и запустить приложение
13. Перейти в модуль "fraud" -> FraudApplication и запустить приложение
14. В браузере перейти по адресу: http://localhost:8080/swagger-ui.html
15. В контроллере "customer-controller" открыть POST /customers. Выполнить запрос: { "firstName": "Test", "lastName": "Test", "email": "test@gmail.com", "serNo": 1234567 }
16. В браузере перейти по адресу: http://localhost:5050/browser/ 
17. Правой кнопкой по таблице "customer" -> Query Tool. Выполнить запрос "select * from customer;"
18. Правой кнопкой по таблице "fraud" -> Query Tool. Выполнить запрос "select * from fraud;"

## Дополнительная информация
### Термины
- Репозиторий - место, где хранятся и поддерживаются какие-либо данные
- Фреймворк - программная платформа, определяющая структуру программной системы; программное обеспечение, облегчающее разработку и объединение разных компонентов большого программного проекта
- Метод - это функция или процедура, принадлежащая какому-то классу или объекту.
- Rest - архитектурный стиль взаимодействия компонентов распределённого приложения в сети.
- Spring - универсальный фреймворк с открытым исходным кодом для Java-платформы для реализации веб приложений
- Model - представление данных
- Controller - класс отвечающий за принятие rest запросов
- DAO (Data Access Object) – это слой объектов которые обеспечивают доступ к данным 
- Bean - это классы, созданием экземпляров которых и установкой в них зависимостей управляет контейнер фреймворка Spring.
- Коллекции - Java Collections Framework - фреймворк состоит из интерфейсов, их реализаций и утилитарных классов для работы со списками: сортировки, поиска, преобразования.
- Docker - программное обеспечение для автоматизации развёртывания и управления приложениями в средах с поддержкой контейнеризации, контейнеризатор приложений.
- CRUD приложение - классическое приложение для работы с БД названное по первым буквам стандартных операций, Create, read, update and delete (создание чтение обновление удаление) 
- Антифрод - система, предназначенная для оценки финансовых транзакций в Интернете на предмет подозрительности с точки зрения мошенничества и предлагающая рекомендации по их дальнейшей обработке
